export default {
  "1-3": [{
    "question": "1. 一个组织正处于调整其从事项目工作方式的发展阶段。从弱矩阵组织到强矩阵型组织的转换中,权利的转移是从()",
    "selection": ["项目经理到职能经理", "督办员到协调员", "职能经理到项目经理", "职能经理到出资人"],
    "correct": 3,
    "analysis": "PMBOK第六版书P47表2-1充分理解。弱矩阵中职权:职能经理大于项目经理;强矩阵中职权:职能经理小于项目经理"
  }, {
    "question": "2. 项目管理的一个很重要的概念就是在主要的项目阶段结束之际举行评审,这种评审的名称不包括哪一个？",
    "selection": ["阶段审查", "标杆对照", "阶段把关", "生死点"],
    "correct": 2,
    "analysis": "PMBOK第六版书P21:阶段关口可能被称为阶段审查、阶段门、关键决策点阶段入口或阶段出口。可将“生死点”、“杀点”、“阶段把关”这些另外补充上去。"
  }, {
    "question": "3. 公司的工作授权系统属于()",
    "selection": ["执行工作的组织过程和手续", "事业环境因素", "组织共同知识库", "合同管理程序"],
    "correct": 2,
    "analysis": "PMBOK第六版书P38:“工作授权系统属于组织内部的事业环境因素中的信息技术软件”"
  }, {
    "question": "4. 对项目来说,“临时”的意思是()",
    "selection": ["项目的工期短", "每个项目都有确定的开始和结束点", "项目未来完成时间未定", "项目随时可以取消"],
    "correct": 2,
    "analysis": "PMBOK第六版书P5:“项目的临时性是指项目有明确的起点和终点”"
  }, {
    "question": "5. 下面哪一项不在事业环境因素中？",
    "selection": ["行业标准", "事项管理制度", "政治氛围", "变更控制程序"],
    "correct": 4,
    "analysis": "PMBOK第六版书P40：变更控制程序属于组织过程资产中的过程、政策和程序。"
  }, {
    "question": "6. 下面哪项不是项目的特点？",
    "selection": ["临时性", "明确的开始和结束日期", "相关的一系列活动", "每月重复执行"],
    "correct": 2,
    "analysis": "PMBOK第六版书P16：运营管理关注产品的持续生产和服务的持续运作。所以D是运营的特点，不是项目的特点。"
  }, {
    "question": "7. 一款公司的新产品系列将在两个月内发布，95%的项目任务均已完成。但是，管理层却决定终止产品发布并取消项目。项目经理下一步该怎么做？",
    "selection": ["立即停止所有项目任务", "按照计划完成项目", "释放资源并记录项目状态", "收尾项目并更新经验教训"],
    "correct": 4,
    "analysis": "PMBOK第六版书P5:根据题干描述属于项目终止的几种情况中的“项目需求不复存在”,所以需要进行收尾来终止项目,而不是继续或者做其他非收尾的的事。不能立即终止,因为有收尾流程。C属于D中的一部分,不如D描述的全面。"
  }, {
    "question": "8. 项目经理是（）",
    "selection": ["项目发起人派来实现项目目标的个人", "项目执行组织派来实现项目目标的个人", "通过竞争性投标，获得项目管理服务合同的个人", "通常是指卖方组织中的项目负责人"],
    "correct": 2,
    "analysis": "PMBOK第六版书P52：项目经理是由执行组织委派，领导团队实现项目目标的个人。"
  }, {
    "question": "9. PMO最基本的职责是（）",
    "selection": ["为项目制定项目管理计划", "执行某个具体的项目", "为项目提供咨询和指导", "项目变更控制"],
    "correct": 3,
    "analysis": "PMBOK第六版书P49:“PMO向项目经理提供的支持中有指导、辅导、培训和监督”,其他三个都是项目经理的职责。"
  }, {
    "question": "10. 项目完成后的两周，项目经理联系了曾经对项目可交付成果满意的客户。项目经理让客户完成一份在线调查。在查看到客户的正面反馈之后，项目经理下一步该怎么做？",
    "selection": ["让客户作为参照", "更新项目管理计划", "执行配置核实与审计", "更新组织过程资产"],
    "correct": 4,
    "analysis": "本题关键词”项目完成后”。本题选项中虽然没有直接出现“经验教训”,但出现了”更新组织过程资产”,总结的经验教训应纳入组织过程资产,因此选D。"
  }, {
    "question": "11. 在项目型组织中，项目团队（）",
    "selection": ["向很多老板汇报", "对项目不忠诚", "不是一直都有“家”", "对项目工作不感兴趣"],
    "correct": 3,
    "analysis": "PMBOK第六版书P47理解项目型组织结构的特点项目经理直接向总经理汇报,几乎全权,几乎控制所有资源,但在各项目中资源配置重复,团队成员不长期所属固定的一个部门,因此没有清晰的职业发展路线,一个项目完成后的未来归属无法提前预知,因此有“无家可归”感。"
  }, {
    "question": "12. 在强矩阵与弱矩阵结构中,权力均势可以通过改变()转移到项目经理或职能经理。",
    "selection": ["项目经理及参与项目的职能经理的报告级别", "高层管理者对项目经理与职能经理的支持", "项目所涉及人员在空间上的距离", "上述所有选项"],
    "correct": 4,
    "analysis": "PMBOK第六版书P47表2-1充分理解。A正确,强矩阵:项目经理向“项目经理的经理”汇报,弱矩阵:项目经理向职能经理汇报。B正确,强矩阵,高层管理对项目经理支持高,项目经理职权大、资源和预算可控性高;溺矩阵则反之;C正确,空间距离的远近会直接影响对团队成员的行动指挥的有效性,距离越近,沟通越高效便捷,容易调动资源。"
  }, {
    "question": "13. 以下哪一项是项目的一个实例？",
    "selection": ["管理一个公司", "批量生产一种新近开发出来的家用电冰箱", "为公司运营提供信息技术支持", "改进一套现有的业务流程或程序"],
    "correct": 4,
    "analysis": "改进现有的业务流程,是独特的和有明确起止时间的,属于从运营需求中起一个项目来满足运营需求完成项目后再投入到运营中,其他三个选项都是重复的持续的,所以都是运营。"
  }, {
    "question": "14. 以下哪个说法是错误的？",
    "selection": ["在项目开始时,项目资源被转移到运中,而随着项目趋于结束,运营资源被转移到项目中", "项目和运营都服务于既定的组织战略", "项目与运营会在产品生命周期的不同时点交叉", "在每个交叉点，可交付成果及知识在项目与运营之间转移，以完成工作交接"],
    "correct": 1,
    "analysis": "A选项说反了，其他的都正确。参看PMBOK第六版书P16中运营和项目的关联。"
  }, {
    "question": "15. 项目经理总结经验教训，将发生在一下哪个阶段？",
    "selection": ["规划阶段", "执行阶段", "收尾阶段", "整个生命周期"],
    "correct": 4,
    "analysis": "PMBOK第六版书P41经验教训属于组织过程资产中的组织知识库。MBOK第六版书P39:“在整个项目期间,项目团队成员可以对组织过程资产进行必要的更新和增补”。"
  }, {
    "question": "16. 项目经理刚刚结束的这个项目很不顺利,几乎每个步骤都遇到许多风险和问题,于是他决定将这些信息记录下来,供未来的项目作参考,请问项目经理应该做什么？",
    "selection": ["更新项目管理计划", "变更请求", "经验教训总结", "存档项目信息"],
    "correct": 3,
    "analysis": "PMBOK第六版书P41题目说的记录信息供未来参考就是留遗产,属于组织过程资产中历史信息与经验教训知识库的内容。"
  }, {
    "question": "17. 以下哪一个说法是正确的？",
    "selection": ["既然与以前项目的可交付成果比较,本项目的可交付成果中存在某些重复的元素,所以本项目从本质上讲不再是独特的", "项目只能生产出有形的项目产品", "项目大多是为了创造持久性的结果", "持续时间长达10年的工作,不应该当项目来做"],
    "correct": 3,
    "analysis": "PMBOK第六版书P5“虽然项目是临时性工作,但其可交付成果可能会在项目的终止后依然存在。A错误, PMBOK第六版书P4:“某些可交付成果或活动中可能存在重复的元素但这种重复并不会改变项目工作本质上的独特性”。后面的例如理解一下;B错误,书P3页第二段第一行:“项目的产出可能是有形的也可能是无形的”。D错误,书P3第一段第一行“项目的临时性是指项目有明确的起点和终点”,即使持续时间长达10年,但只要是有明确起点终点的,都可以当项目来做。"
  }, {
    "question": "18. 项目集是（）",
    "selection": ["持续较长时间(如一年以上)的一系列相关任务的组合", "一组相互关联且被协调管理的项目", "建设费用超过一亿美元的大项目", "用于归集各项目的名词,以便每个项目都隶属于某个项目集"],
    "correct": 2,
    "analysis": "PMBOK第六版书P1:项目集是一组相互关联且被协调管理的项目、子项目集和项目集活动,以便获得分别管理所无法获得的利益”。"
  }, {
    "question": "19. 在组织战略发生变化之后，以下哪个也要发生变化？",
    "selection": ["项目范围", "项目集范围", "项目组合范围", "子项目范围"],
    "correct": 3,
    "analysis": "PMBOK第六版书P13 表1-2：项目组合的组织范围随着组织战略目标的变化而变化。"
  }, {
    "question": "20. 项目组合管理的主要目标是（）",
    "selection": ["正确地完成某个项目", "正确地完成一系列相互关联的项目", "选择一系列正确的且不一定相互关联的项目，并排定资源分配的优先顺序", "选择一系列正确的且相互关联的项目，并排定资源分配的优先顺序"],
    "correct": 3,
    "analysis": "PMBOK第六版书P12:“项目组合管理注重于开展‘正确的项目集和项目”。 PMBOK第六版书P15:“项目组合确定组成部分的优先顺序,使最有利于组织战略目标的组成部分拥有所需的财力、人力和实物资源”。"
  }, {
    "question": "21. 某项目经理在管理项目的过程中，发现自己的项目管理知识和经验有所欠缺，他应该向谁求助？",
    "selection": ["项目发起人", "高级管理层", "项目管理办公室", "其他项目经理"],
    "correct": 3,
    "analysis": "PMBOK第六版书P49：PMO向项目经理提供的支持：指导、辅助、培训和监督。"
  }, {
    "question": "22. 以下关于项目管理的说法，正确的是？",
    "selection": ["对项目范围、成本和进度的整合", "在项目活动中运用各种知识、技能、工具和技术，以达到项目要求", "把各种知识、技能、工具和技术应用于组织活动来提高经营绩效", "在项目活动中运用各知识、技能、工具和技术，来满足并超过项目相关方对项目的要求和期望"],
    "correct": 2,
    "analysis": "PMBOK第六版书P10项目管理就是将知识、技能、工具与技术应用于项目活动,以满足项目的要求。A不完整,整合的不仅是范围、进度、成本,还有其他的领域。C错误,经营绩效不是项目经理的职责。D错误,超过相关方的期望和要求有镀金之嫌项目完成是有具体可测量的标准的。"
  }, {
    "question": "23. 在矩阵型组织中,项目经理往往权力不足,而在项目型组织中,项目经理则具有很大的权力,以下哪种不是职位赋予项目经理的权力？",
    "selection": ["正式权力", "奖励权力", "惩罚权力", "参考权力"],
    "correct": 4,
    "analysis": "PMBOK第六版书P63:参考权力是因为他人的尊重和赞赏,获得的信任,从而赋予的权力,所以不是来自项目经理的职位赋予的。"
  }, {
    "question": "24. 下列哪项不能成为项目结束的理由？",
    "selection": ["项目目标按计划完成", "项目不会达到目标", "某个关键干系人不支持项目", "项目需求不复存在"],
    "correct": 3,
    "analysis": "PMBOK第六版书P5中有项目宣告结束的集中情况。"
  }, {
    "question": "25. 需求明确、产品清晰、风险低的情况适用哪类生命周期？",
    "selection": ["预测型生命周期", "迭代型生命周期", "适应型生命周期", "增量型生命周期"],
    "correct": 1,
    "analysis": "MBOK第六版书P19：预测型生命周期，在生命周期的早起阶段确定项目范围、时间和成本。"
  }, {
    "question": "26. ",
    "selection": ["", "", "", ""],
    "correct": "",
    "analysis": ""
  }],
  "4": [{
    "question": "1. 项目经理管理的一个项目不断面临挑战，发起人经常无法做出决定，存在大量预算超支，团队成员不断从项目离职，高级管理层没有提供实际的支持。项目应该怎么做？",
    "selection": ["与团队一起开会，已确定导致这些问题的原因，并将其上报给指导委员会", "与关键相关方开会，以确定是否应该终止项目",
      "用新成员替代已离职的团队成员来完成约定的范围", "减少项目范围，让剩下的团队成员有能力完成项目"
    ],
    "correct": 1,
    "analysis": "问题众多，有些已超出项目经理的能力范围，例如发起人不作为，高层不支持等。用排除法，A可以考虑，B不是项目经理考虑的事情，C只解决了离职的问题，D要走变更流程，且并没有解决发起人和高层的问题"
  }, {
    "question": "2. 项目经理正与一名承认未使用项目章程的同事讨论项目章程。为了向同事说明项目章程的重要性，项目经理表明项目章程很重要，因为项目章程的批准意味着下列哪一项？",
    "selection": ["启动阶段可以开始", "执行阶段正式开始", "详细需求清单的正式批准", "项目的正式授权"],
    "correct": 4,
    "analysis": "D最准确，项目章程的批准意味着项目的正式授权"
  }, {
    "question": "3. 提交讨论并批准项目管理计划的会议计划将于明天举行，但一个项目发起人突然未来一周都没空。若要防止项目启动延迟，项目经理应该怎么做？",
    "selection": ["继续按计划开会，并仅根据其余项目发起人的意见执行项目", "将会议重新安排在所有项目发起人都有空的日期举行",
      "继续按计划开会，然后将会议记录发给缺席的项目发起人并要求即时反馈", "与其他项目发起人讨论该问题"
    ],
    "correct": 3,
    "analysis": "批准计划时关键相关方不能出席的话，应单独找缺席的相关方来批准。"
  }, {
    "question": "4. 一个项目符合预算，但落后于进度。因为之前已公布将在两个月内完成该产品，客户体验副总裁VP给项目施加压力，要求缩短产品的测试阶段，以满足已公布的产品发布日期。项目经理下一步应该怎么做？",
    "selection": ["创建一个显示新产品发布日期的项目预测报告，这可能会改变副总裁的想法", "分析可以进行减少哪些以及如何减少以满足副总裁的要求",
      "通知测试团队，已经缩短时间范围并且必须得到满足", "分析缩短测试时间的可能方案，以符合付总次啊的要求"
    ],
    "correct": 4,
    "analysis": "AC错误，BD之间，D更专业"
  }, {
    "question": "5. 收集完有关项目的所有信息并制定项目章程之后，项目经理得出结论认为最初的高层级时间表有风险。客户要求这个时间表是项目的先决条件。项目经理应该怎么做？",
    "selection": ["正式向客户通知时间表的偏差", "保持该时间表直到项目执行为止", "承诺该高层级时间表，突出制约因素，责任分配矩阵和风险分析", "根据原计划开始项目"],
    "correct": 3,
    "analysis": "因为这个时间表是项目的先决条件，刚性要求，不可修改，那么项目经理只能满足客户的要求，寻找解决方案来适应进度要求。"
  }]
}